<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Array | Rodrigo Martins]]></title>
  <link href="http://rrmartins.github.com/blog/categories/array/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://rrmartins.github.com/"/>
  <updated>2012-06-02T18:50:37-03:00</updated>
  <id>http://rrmartins.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Rodrigo Martins]]></name>
    <email><![CDATA[rodrigo@rrmartins.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Invocações de método]]></title>
    <link href="http://rrmartins.github.com/blog/2012/06/02/invocacoes-de-metodo/"/>
    <updated>2012-06-02T15:36:00-03:00</updated>
    <id>http://rrmartins.github.com/blog/2012/06/02/invocacoes-de-metodo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Hoje vamos continuar falando de <a href="http://www.ruby-doc.org/core-1.9.2/">Ruby</a>, é hora de nos aprofundar falando um pouco de Variáveis ​​não inicializadas</p>




<h1>Invocações de método</h1>


<p>Uma expressão de invocação de método tem quatro partes:</p>

<ul>
<li><p>Uma expressão arbitrária cujo valor é o objeto no qual o método é chamado. Esta expressão é seguido por . ou :: para separá-lo a partir
do nome do método que se segue. A expressão e o separador são opcionais; se omitido, o método é invocada em si mesmo.</p></li>
<li><p>O nome do método a ser invocado. Este é o único pedaço exigido de uma expressão chamada de método.</p></li>
<li><p>Valores com o argumento passado para o método. A lista de argumentos podem ser colocados entre parênteses, mas estes são geralmente
opcionais. Se há mais de um argumento, eles são separados uns dos outros com vírgulas. O número e tipo de argumentos necessários
dependem da definição do método. Alguns métodos podem ser chamodos sem argumentos.</p></li>
<li><p>Um bloco opcional de código delimitado por chaves ou por um par <code>do/end</code>. O método pode invocar esse código usando a palavra-chave de
 <code>yield</code>. Esta capacidade de associar código arbitrário com qualquer invocação de método é a base para métodos poderosos em Ruby.</p></li>
</ul>


<p>Um nome do método é normalmente separado do objeto sobre o qual é chamado com um <code>..</code>, e com o <code>::</code>, que também é permitido, mas é raramente
usado porque pode fazer invocações de método parecem mais com referênciar constantes expressões.</p>

<p>Quando o interpretador Ruby tem o nome de um método e um objeto em que deve ser invocado, ele encontra a definição adequada do método
chamado usando um processo conhecido como "método de pesquisa" ou "resolução de nome do método." Os detalhes não são importantes aqui,
mas eles são explicados completamente no método de pesquisa.</p>

<p>O valor de uma invocação expressão de método é o valor da expressão avaliada pelo último método no corpo do código. Aqui, no entanto, são
alguns exemplos de invocações de método:</p>

<p><code>ruby Ruby
puts "Olá mundo" # "puts" invocado em auto, com uma seqüência de arg
Math.sqrt(2) # "sqrt" invocado em Matemática objeto com uma arg
message.length # "comprimento" invocado em mensagem objeto; não args
a.each{|x| p x} # "cada" chamado em um objeto, com um bloco associado
</code></p>

<p>Um dos exemplos do método de invocação mostradas anteriormente foi <code>message.length</code>. Você pode ser tentado a pensar-lo como uma variável
de expressão de referência, avaliando para o valor do comprimento da variável do objeto mensage. Este não é o caso, no entanto, Ruby tem
um modelo de programação muito orientada a objetos: objetos em Ruby podem encapsular qualquer número de variáveis ​​de instância interna,
mas expõem métodos apenas para o mundo exterior. Como o método <code>length</code> não espera argumentos e é chamado sem os parênteses opcionais,
parece que referência uma variável. Na verdade, isso é intencional. Métodos como estes são chamados para atribuir métodos de acesso, e
dizemos que o objeto da <code>mensage</code> tem um atributo de <code>lenght</code>. Como veremos, é possível que o objeto de <code>mensage</code>
para definir um método chamado <code>length=</code>. Se este método espera um único argumento, então é um método setter do atributo e
Ruby invoca em resposta a atribuição. Se um tal método é definido, então estas duas linhas de código seria tanto chamar o mesmo método:</p>

<p><code>ruby Length
message.length=(3) # invocação do método tradicional
message.length = 3 # invocação Método como a atribuição
</code></p>

<p>Agora, considere a seguinte linha de código, assumindo que uma variável contém um <code>Array</code>:</p>

<p><code>ruby Array
a[0]
</code></p>

<p>Você pode pensar novamente que este é um tipo especial de variável de referência, onde a variável em questão é na verdade um elemento do
<code>Array</code>. Novamente, no entanto, esta é invocação do método. O intérprete Ruby converte o acesso ao <code>Array</code> para isso:</p>

<p><code>ruby Array
a.[](0)
</code></p>

<p>O acesso ao <code>Array</code> torna-se uma invocação do método chamado <code>[]</code>, com o índice do <code>Array</code> como seu
argumento. Esta sintaxe de acesso de <code>Array</code> não se limita a <code>Arrays</code>. Qualquer objeto é permitido para definir um
método chamado <code>[]</code>. Quando o objeto é "indexado", com o indix entre parênteses, os valores dentro dos parênteses será passado
para o método. Se o método <code>[]</code> é escrito para esperar três argumentos, então você deve colocar três expressões separados por
vírgula dentro dos colchetes.</p>

<p>Atribuição de <code>Arrays</code> também é feito através de invocação de método. Se o objeto o define um método chamado <code>[]=</code>, então a expressão <code>o[x] = y</code> torna-se <code>o.[] = (x, y)</code>, e a expressão <code>o[x, y] = z</code> se torna <code>o.[] = (x , y, z)</code>.</p>

<p>Muitos operadores do Ruby são definidos como métodos, e expressões como <code>x + y</code> são avaliados como <code>x.+(y)</code>, onde o
nome de método é <code>+</code>. O fato de que muitos dos operadores do Ruby são definidos como métodos que significa você pode redefinir
esses operadores na sua próprias classes.</p>

<p>Agora, vamos considerar esta expressão muito simples:</p>

<p><code>ruby Ruby
x
</code></p>

<p>Se uma variável x nomeada existe (Isto é, se o interpretador Ruby tem visto uma atribuição a x), então esta é uma variável de referência.
Se nenhuma variável existe, então esta é uma invocação do método x, sem argumentos.</p>

<p>A palavra <code>super</code> em Ruby é um tipo especial de invocação de método. Esta palavra é usada ao criar uma subclasse de outra
classe. Por si só, <code>super</code> passa os argumentos do método corrente para o método com o mesmo nome na superclasse. Ele também
pode ser usado como se fosse realmente o nome de um método e pode ser seguido por uma lista de argumentos arbitrários. A palavra-chave
<code>super</code> é abordada em detalhes no Aumentando Comportamento por encadeamento.</p>

<p>Até a Proxima... :)</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Variáveis ​​não inicializadas]]></title>
    <link href="http://rrmartins.github.com/blog/2012/06/02/variaveis-nao-inicializadas/"/>
    <updated>2012-06-02T11:30:00-03:00</updated>
    <id>http://rrmartins.github.com/blog/2012/06/02/variaveis-nao-inicializadas</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Hoje vamos continuar falando de <a href="http://www.ruby-doc.org/core-1.9.2/">Ruby</a>, é hora de nos aprofundar falando um pouco de Variáveis ​​não inicializadas</p>




<h1>Variáveis ​​não inicializadas</h1>


<p>Em geral, você deve sempre atribuir um valor para, ou inicializar as variáveis ​​antes de usá-las em expressões. Em algumas circunstâncias,
no entanto, Ruby lhe permitirá utilizar variáveis ​​que ainda não foram inicializadas. As regras são diferentes para diferentes tipos de variáveis:</p>

<h4>Variáveis ​​de classe</h4>


<pre><code>Variáveis ​​de classe deve sempre ter um valor atribuído a elas antes que serem utilizadas. Ruby levanta uma NameError se 
referir a uma variável de classe à qual nenhum valor foi atribuído.
</code></pre>

<h4>Variáveis ​​de instância</h4>


<pre><code>Se você se referir a uma variável de instância não inicializada, Ruby retorna nil. Considera-se má programação de 
contar com esse comportamento, no entanto. Ruby vai emitir um aviso sobre a variável não inicializada se você executá-la 
com a opção -w.
</code></pre>

<h4>As variáveis ​​globais</h4>


<pre><code>Variáveis ​​globais não inicializadas são como o exemplo de variáveis não inicializadas: elas igualam a nil, mas mostra 
um aviso quando o Ruby é executado com o flag do -w.
</code></pre>

<h4>As variáveis ​​locais</h4>


<pre><code>Este caso é mais complicado que os outros, porque variáveis locais ​​não têm um caractere de pontuação como um prefixo. 
Este significa que variáveis ​​locais referênciam olhando apenas como uma invocação de método de expressões. Se o 
interpretador Ruby tem visto uma atribuição de uma variável local, ele sabe que é uma variável e não um método, 
e pode retornar o valor da variável. Se não tiver havido nenhuma atribuição, então o Ruby trata a expressão como uma 
invocação de método. Se nenhum método com esse nome existe, Ruby levanta um NameError.

Em geral, portanto, a tentativa de usar uma variável local antes de ter sido inicializada resulta em um erro. Existe 
uma peculiaridade, uma variável passa a existir quando o interpretador Ruby vê uma expressão de atribuição para essa 
variável. Este é o caso, mesmo se essa atribuição não é realmente executada. A variável que existe, mas não foi 
atribuído um valor, é dado o valor nulo   como padrão. Por exemplo:
</code></pre>

<p><code>ruby Variaveis
a = 0.0 if false # atribuição Isso nunca é executado
puts a # Imprime nulo: a variável existe mas não é atribuída
puts b # NameError: nenhuma variável ou método chamado existe b
</code></p>

<p><a href="http://www.ruby-doc.org/docs/ProgrammingRuby/html/tut_classes.html">Variaveis Ruby 1.9.2</a></p>

<p>Até a próxima.. :)</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Variáveis de Referência]]></title>
    <link href="http://rrmartins.github.com/blog/2012/06/01/variaveis-de-referencia/"/>
    <updated>2012-06-01T13:16:00-03:00</updated>
    <id>http://rrmartins.github.com/blog/2012/06/01/variaveis-de-referencia</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Hoje vamos continuar falando de <a href="http://www.ruby-doc.org/core-1.9.2/">Ruby</a>, é hora de nos aprofundar falando um pouco de Variáveis de Referência</p>




<h1>Variáveis de Referência</h1>


<p>Uma variável é simplesmente um nome para um valor. As variáveis ​​são criadas e os valores que lhes são atribuídos por expressões
de atribuição. Quando o nome de uma variável aparece num programa em qualquer lugar que não seja o lado esquerdo de uma atribuição, é uma
variável de referência à expressão e avaliado como o valor da variável:</p>

<p><code>ruby Referência
one = 1.0 # Esta é uma atribuição de expressão
one # Essa referência de expressão da variável, que imprimi 1.0
</code></p>

<p>Existem quatro tipos de variáveis ​​em Ruby, e regras <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Item_lexical">lexicais</a> para governar seus nomes. Variáveis que começam com $ são variáveis ​​globais, visível ao longo de um programa Ruby. Variáveis ​​que começam com @ e @@ são
variáveis ​​de instância e variáveis ​​de classe, usado em programação orientada a objeto. E as variáveis ​​cujos nomes começam com um sublinhado
ou uma letra minúscula são variáveis ​​locais, definidas apenas dentro do atual método ou bloco.</p>

<p>Variáveis ​​sempre são simples, nomes não qualificados. Se um . ou :: aparece em uma expressão, em seguida, que a expressão é ou um
uma referência a uma constante ou uma invocação de método. Por exemplo, Math::PI é uma referência a uma constante, e a expressão
item.preco é uma invocação do método chamado preco (preço) sobre o valor realizado pela variável item.</p>

<p>O interpretador Ruby predefine um número de variáveis ​​globais quando ele é iniciado.</p>

<p>Até a próxima.. :)</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Literais e Palavras-Chaves Literais]]></title>
    <link href="http://rrmartins.github.com/blog/2012/05/27/literais-e-palavras-chaves-literais/"/>
    <updated>2012-05-27T12:15:00-03:00</updated>
    <id>http://rrmartins.github.com/blog/2012/05/27/literais-e-palavras-chaves-literais</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Hoje vamos continuar falando de <a href="http://www.ruby-doc.org/core-1.9.2/">Ruby</a>, é hora de nos aprofundar falando um pouco de Literais e Plavras-chaves literais</p>




<h1>Literais e Plavras-chaves literais</h1>


<p>Literais são valores como 1.0, "Hello world", e [] que são incorporados diretamente em seu texto do programa.</p>

<p>É interessante notar que muitos literais, tais como números, são as principais expressões - as expressões mais simples possíveis não
compostas de expressões simples. Literais, tais como Array e literais de hash e strings duplas citadas que usam interpolação, incluem
sub-expressões e são, portanto, expressões não primárias.</p>

<p>Determinadas palavras-chave em Ruby são expressões primárias e podem ser considerados palavras-chave literais ou formas especializadas
de referência da variável:</p>

<pre><code>nil            -&gt;   Avalia o valor nulo, de NilClass classe.
true           -&gt;   Avalia-se à instância singleton da Classe TrueClass, que um objeto representa o valor booleano 
                    verdadeiro.
false          -&gt;   Avalia-se à instância singleton da Classe FalseClass, que um objeto representa os valores booleanos
                    falsos.
self           -&gt;   Auto avalia o objeto atual.
__FILE__       -&gt;   Avalia a uma string que nomeia o arquivo que o Ruby Intérprete (IRB) está em execução. Isto pode ser
                    útil em erro de mensagens.
__LINE__       -&gt;   Avalia como um inteiro que especifica o número da linha dentro da linha do código atual do __FILE__.
__ENCODING__   -&gt;   Avalia a um objeto Encoding que especifica a codificação do arquivo atual. (Ruby 1.9 apenas.)
</code></pre>

<p>É isso ai galera, até o proximo post.. :)</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Um pouco de Array no Ruby]]></title>
    <link href="http://rrmartins.github.com/blog/2012/05/07/um-pouco-de-array-no-ruby/"/>
    <updated>2012-05-07T13:02:00-03:00</updated>
    <id>http://rrmartins.github.com/blog/2012/05/07/um-pouco-de-array-no-ruby</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Continuando os estudos de Ruby, e a leitura do livro The Ruby Programming Language</p>


<p>Um Array é uma seqüência de valores que permite que os valores serem acessados ​​por sua posição, ou índice, na seqüência. Em Ruby, o primeiro valor em um array tem índice 0. Os métodos size e length, retornam o número de elementos em um Array. O último
elemento do Array é no índice de size-1. Valores de índice negativo contar a partir do
final do Array, de modo que o último elemento de uma Array também pode ser acessado
com um índice de -1. O segundo ao último tem um índice de -2,
e assim por diante. Se você tentar ler um elemento além do final de uma Array
(Com um index >= size), ou antes
o início de um Array (com um index &lt; size), Ruby simplesmente retorna nil e não lançará uma exceção.</p>

<!--more-->


<p>Arrays de Ruby não são tipados e mutáveis. Os elementos de um Array
não precisam de ser todos da mesma classe, e eles podem ser alterados em qualquer momento.
Além disso, os Arrays são dinamicamente redimensionáveis, você pode acrescentar elementos
a eles e crescer conforme necessário. Se você atribuir um valor a um elemento
além do final do Array, a Array é automaticamente prorrogado com
elementos nil. (É um erro, No entanto, para atribuir um valor para um elemento antes do início de um
Array.)</p>

<p>Uma Array literal é uma lista separada por vírgulas de valores, dentro de
parênteses:</p>

<p><code>ruby Arrays Literal
[1, 2, 3] # Uma Array que contém três objetos Fixnum
[-10 ... 0, 0 .. 10,] # Uma Array de duas faixas; vírgulas extras são permitidos
[[1,2], [3,4], [5]] # Uma Array de Arrayes aninhadas
[X + y, xy, x * y] # array os elementos podem ser expressões arbitrárias
[] # O array vazio tem o tamanho 0
</code></p>

<p>Ruby inclui uma sintaxe especial, no caso para expressar literais de Array
cujos elementos são seqüências curtas sem espaços:</p>

<p><code>ruby Arrays
palavras = %w[este é um teste] # O mesmo que: ['este', 'é', 'um', 'teste']
aberto = %w| ( [ { &lt; | # O mesmo que: ['(', '[', '{', '&lt;']
branco = %W(\s \t \r \n) # O mesmo que: ["\ s", "\ t", "\ r", "\ n"]
</code></p>

<p>%w e %W introduzir uma Array literal, bem como %q e %Q introduzir uma string literal. Em
particular, as regras delimitadores para %w e %W são as mesmos que para %q e %Q. Dentro dos delimitadores, sem aspas
são necessários em torno das cadeias de elementos do array, e sem vírgulas são
requerido entre os elementos. Elementos do Array são delimitados por espaço em branco.</p>

<p>Você também pode criar Arrays com o construtor Array.new, e isso proporciona
opções de programação inicializando os elementos de Array:</p>

<p><code>ruby Initiallize Array
vazio = Array.new # []: retorna um novo array vazio
nils = Array.new(3) # [nil, nil, nil]: nova Array com 3 elementos nulos
zeros = Array.new(4, 0) # [0, 0, 0, 0]: nova Array com 4 elementos 0
cópia = Array.new(nils) # Faça uma nova cópia de uma Array existente
count = Array.new(3) {| i | i +1} # [1,2,3]: 3 elementos calculado a partir do índice
</code></p>

<p>Para obter o valor de um elemento do Array, use um único número inteiro
entre colchetes:</p>

<p><code>ruby Valores com Array
a = [0, 1, 4, 9, 16] # O Array mantém os quadrados dos índices
a[0] # primeiro elemento é 0
a[-1] # O ultimo elemento é de 16
a[-2] # segundo ao último elemento é 9
a[a.size-1] # Outra forma de consultar o último elemento
a[-a.size] # Outra forma de consultar o primeiro elemento
a[8] # Consultando além do fim retorna nil
a[-8] # Consultando antes do início retorna nil, também
</code>
Todas as expressões acima, exceto para a última, pode também ser
utilizado no lado esquerdo de uma atribuição:</p>

<p><code>ruby Arrays
a[0] = "zero" # a é ["zero", 1, 4, 9, 16]
a[-1] = 1..16 # a é ["zero", 1, 4, 9, 1 .. 16]
a[8] = 64 # a é ["zero", 1, 4, 9, 1 .. 16, nil, nil, nil, 64]
a[-10] = 100 # erro: não é possível atribuir antes do início de um array
</code></p>

<p>Como strings, Arrayes também podem ser indexados com dois números inteiros que
representam um índice de partida e um número de elementos, ou um objeto de intervalo. Em qualquer caso, a expressão
retorna o sub-array especificado:</p>

<p><code>ruby Array
a = ('a'..'e').to_a # Faixa convertido para ['a', 'b', 'c', 'd', 'e']
a[0,0] # []: este subarray tem zero elementos
a[1,1] # ['b']: uma Array de um elemento
a[-2,2] # ['d', 'e']: os últimos dois elementos do array
a[0..2] # ['a', 'b', 'c']: os primeiros três elementos
a[-2 .. -1] # ['d', 'e']: os últimos dois elementos do array
a [0 ... -1] # ['a', 'b', 'c', 'd']: a totalidade, mas o último elemento
</code></p>

<p>Quando utilizado no lado esquerdo de uma atribuição, um sub-array pode ser
substituído pelos elementos do Array do lado direito. Esta básica
operação funciona para inserções e exclusões, bem como:</p>

<p><code>ruby Arrays
a[0,2] = ['A', 'B'] # se torna ['A', 'B', 'c', 'd', 'e']
a[2 ... 5] = ['C', 'D', 'E'] # se torna ['A', 'B', 'C', 'D', 'E']
a[0,0] = [1,2,3] # Inserir elementos no início de a
a[0 .. 2] = [] # Excluir os elementos
a[-1,1] = ['Z'] # Substitua último elemento com outro
a[-1,1] = 'Z' # Para os elementos individuais, a Array é opcional
a[-2,2] = nil # Excluir últimos 2 elementos em 1,8; substituir com nil em 1,9
</code></p>

<p>Além disso para o operador colchete para indexar um Array,
a classe Array define uma série de outros operadores úteis. Use + para
concatenar dois Arrays:</p>

<p><code>ruby Concatenar Arrays
a = [1, 2, 3] + [4, 5] # [1, 2, 3, 4, 5]
a = a + [[6, 7, 8]] # [1, 2, 3, 4, 5, [6, 7, 8]]
a = a + 9 # erro: lado direito deve ser um array
</code></p>

<p>O operador + cria um novo Array que contém os elementos de ambos os seus operandos. Use &lt;&lt; para acrescentar um elemento para o final de um
Array existente, e usar a concat anexar os elementos de um array:</p>

<p><code>ruby Array + e concat
a = [] # Comece com uma Array vazia
a &lt;&lt; 1 # a é [1]
a &lt;&lt; 2 &lt;&lt; 3 # a é [1, 2, 3]
a &lt;&lt; [4,5,6] # a é [1, 2, 3, [4, 5, 6]]
a.concat [7,8] # a é [1, 2, 3, [4, 5, 6], 7, 8]
</code></p>

<p>O operador - subtrai um Array do outro. Começa por fazer uma cópia de sua Array da esquerda,
e, em seguida, remove todos os elementos de que a cópia se que apareçam em qualquer
a Array do lado direito:</p>

<p><code>ruby Array -
['A', 'b', 'c', 'b', 'a'] - ['b', 'c', 'd'] # ['A', 'a']
</code></p>

<p>Como a classe String, Array também usa o operador de multiplicação
para a repetição:</p>

<p><code>ruby Array *
a = [0] * 8 # [0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0]
</code></p>

<p>A classe Array contem tambem os Operadores booleanos (| , &amp;) e usa-los para a união e
interseção. | Concatena seu argumentos e, em seguida, remove todos os elementos repetidos no resultado.
&amp; retorna uma Array que contém elementos que aparecem em ambas as Arrayes de operando. A Array retornada
não contém elementos duplicados:</p>

<p><code>ruby Array
a = [1, 1, 2, 2, 3, 3, 4]
b = [5, 5, 4, 4, 3, 3, 2]
a | b # [1, 2, 3, 4, 5]: duplicatas são removidas
b | a # [5, 4, 3, 2, 1]: elementos são os mesmos, mas a ordem é diferente
a &amp; b # [2, 3, 4]
b &amp; a # [4, 3, 2]
</code></p>

<p>Note-se que estes operadores não são transitivos: a | b não é o mesmo que b | a, por exemplo. Se você ignorar o ordenamento
dos elementos, no entanto, e considerar os Arrays para ser ordenado os conjuntos,
então estes operadores fazem mais sentido. Note também que o algoritmo
que a união e intersecção são realizados não é especificado, e não
existem garantias sobre a ordem dos elementos no retornou dos
Arrays.</p>

<p>A classe Array define um bom número de alguns métodos úteis. O único que vamos discutir aqui é o iterador each, usada para loop através ds
elementos de um Array:</p>

<p><code>ruby Array each
a = ('A' .. 'Z').to_a # Comece com uma série de cartas
a.each {| x | print x} # Imprimir o alfabeto, uma letra de cada vez
</code></p>

<p>Outros métodos do Array você pode deseja procurar,  incluindo: clear,
compact!, delete_if, each_index, empty?, fill, flatten!, include?, index, join, pop,
push, reverse, reverse_each, rindex, shift, sort, sort!, uniq!, e unshift.</p>

<p><a href="http://www.ruby-doc.org/core-1.9.2/Array.html">www.ruby-doc.org/core-1.9.2/Array.html</a></p>

<p>Até a proxima amigos... :)</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
