<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Steve McConnell | Rodrigo Martins]]></title>
  <link href="http://rrmartins.github.com/blog/categories/steve-mcconnell/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://rrmartins.github.com/"/>
  <updated>2012-02-28T13:13:11-03:00</updated>
  <id>http://rrmartins.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Rodrigo Martins]]></name>
    <email><![CDATA[rodrigo@rrmartins.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[O que é Software Construção? - Part 2]]></title>
    <link href="http://rrmartins.github.com/blog/2012/02/27/what-is-software-construction-part-2/"/>
    <updated>2012-02-27T21:12:00-03:00</updated>
    <id>http://rrmartins.github.com/blog/2012/02/27/what-is-software-construction-part-2</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Olá amigos nerd's... Continuando os estudos do livro Code Compile,</p>

<h1>
O que é Software Construção? - Parte 2
</h1>


<p>
Para quem ainda não leu o primeiro post sobre este assunto, segu o link abaixo:<br/>
- <a href="/blog/2012/02/25/what-is-software-construction/">O que é Construção de Software ? Parte 1</a>
</p>


<p>
Aqui estão algumas das tarefas específicas envolvidas na construção:<br/>
  * Verificar se o projeto foi colocado de modo que
  construção pode avançar com sucesso;<br/>
  * Determinar como seu código será testado<br/>
  * Desenhando e escrevendo de Classes e Rotinas<br/>
  * Criar e nomear variáveis ​​e constantes nomeadas, sempre colocando nomes simples e expressivos.<br/>
  * Seleção de estruturas de controle e organização de blocos de instruções<br/>
  * O teste de unidade, testes de integração e depuração de seu próprio código<br/>
  * Revisão de baixo nível outros membros da equipe de projetos e códigos<br/>
  * Escrever o código cuidadosamente com formatação e comentando isso<br/>
  * Integração de componentes de software que foram criados separadamente<br/>
  * Sintonizar código para torná-lo mais rápido e usar menos recursos<br/>
</p>


<!-- more -->


<p>
 Para obter uma lista ainda mais cheia de atividades de construção,
  olhe através dos títulos dos capítulos na tabela de conteúdos. </p>


<p> <p>
  Com tantas atividades no trabalho na construção civil, pode-se dizer,
  "OK, Jack, quais as atividades não fazem parte da construção?" Essa é uma pergunta justa.
  Importantes atividades de construção não incluem a gestão,
  requisitos, desenvolvimento, arquitetura de software, design de interface do usuário,
  teste de sistema e manutenção. Cada uma destas atividades afeta o último
  sucesso de um projeto tanto quanto a construção - pelo menos o sucesso de qualquer
  projeto que exige mais do que uma ou duas pessoas e dura mais tempo do que
  algumas semanas.
</p></p>

<p>Apresentando os estudos aos poucos... Vamos evoluindo a cada dia... Até a proxima!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[O que é Construção de Software ? Parte 1]]></title>
    <link href="http://rrmartins.github.com/blog/2012/02/25/what-is-software-construction/"/>
    <updated>2012-02-25T23:27:00-03:00</updated>
    <id>http://rrmartins.github.com/blog/2012/02/25/what-is-software-construction</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Amigos, estou lendo um livro muito bom.. E vou começar a compartilhar algumas partes dele com todos... Este é só o primeiro post de tradução.<br/></p>

<h1>
O que é Software Construção?
</h1>


<p>O desenvolvimento de software de computador pode ser um processo complicado, e nos últimos 25 anos,
  pesquisadores identificaram inúmeras atividades distintas que são para desenvolvimento de software. Eles incluem:
  <br/>
  * Definição do problema  <br/>
  * Requisitos de desenvolvimento  <br/>
<!-- more -->
  * Planejamento da construção  <br/>
  * Arquitetura de software, ou alto nível de design  <br/>
  * O projeto detalhado  <br/>
  * Codificação e depuração  <br/>
  * Teste de unidade  <br/>
  * Testes de integração  <br/>
  * Teste do sistema  <br/>
  * Manutenção corretiva  <br/>
 </p>


<p> <p>
  Se você trabalhou principalmente em projetos informais,
  você não poderia ter feito distinções entre as muitas atividades que são para
  criação de um produto de software. Mentalmente, você pode ter todas estas atividades agrupadas
 em conjunto, como "programação". Se você trabalhar em projetos informais, as principais
  atividades que você pensa quando você pensa sobre a criação de software é, provavelmente,
  a atividade, os pesquisadores se referem como "construção".
 </p>
 <p>
  Esta noção intuitiva de "construção" é bastante precisa, mas sofre
  de uma falta de perspectiva. Colocando construção no seu contexto com outras
  atividades ajuda a manter o foco nas tarefas certas durante a construção
  e o apropriadamente enfatiza importantes atividades que não serão construidas.</p>
  <br/>
  Em breve mais do livro abaixo.</p>

<p>  Fonte: Livro: Code Complete: A practical handbook of software construction (Autor: Steve McConnell)</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
