<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Hash | Rodrigo Martins]]></title>
  <link href="http://rrmartins.github.com/blog/categories/hash/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://rrmartins.github.com/"/>
  <updated>2012-05-23T08:29:41-03:00</updated>
  <id>http://rrmartins.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Rodrigo Martins]]></name>
    <email><![CDATA[rodrigo@rrmartins.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[O Mundo Hash no Ruby 1.9.2 - Parte III - Hashs Codes]]></title>
    <link href="http://rrmartins.github.com/blog/2012/05/10/o-mundo-hash-no-ruby-1-dot-9-2-parte-iii-hashs-codes/"/>
    <updated>2012-05-10T13:01:00-03:00</updated>
    <id>http://rrmartins.github.com/blog/2012/05/10/o-mundo-hash-no-ruby-1-dot-9-2-parte-iii-hashs-codes</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Continuando os estudos de Ruby, e a leitura do livro The Ruby Programming Language</p>


<p>Hoje vamos falar um pouco mais de Hash, é hora de nos aprofundar.</p>




<h3>Códigos de Hash, Igualdade e mutáveis ​​Chaves</h3>


<p>Hashs[1] de Ruby são implementadas, sem surpresa, com um conjunto de dados de
estrutura conhecida como uma tabela hash. Objetos usados como chaves em um hash deve ter um método chamado de hash que retorna <a href="http://www.ruby-doc.org/core-1.9.2/Fixnum.html">Fixnum</a> hashcode para a chave. Se duas chaves são iguais, elas devem ter o mesmo
hashcode. Chaves desiguais também pode ter a mesma hashcode, mas hash's de tabelas são mais eficientes quando hashcodes duplicados são raros.</p>

<p>A classe Hash compara chaves igualdade com o método <a href="http://www.ruby-doc.org/core-1.9.2/Hash.html#method-i-eql-3F">eql?</a>. Para
outras classes Ruby, eql? obras como o operador == . Se você definir uma nova classe que
substitui o método eql?, você deve também substituir o método <a href="http://www.ruby-doc.org/core-1.9.2/Hash.html#method-i-hash">hash</a>, ou se não as instâncias de sua classe não vam funcionar como chaves em um hash.</p>

<p>Se você definir uma classe e não sobreescrever o método eql?, em seguida, as instâncias dessa classe são
comparadas com a identidade do objeto quando usado como chave de hash. Duas instâncias distintas de sua classe são distintas chaves de hash mesmo que eles representam o mesmo conteúdo. Neste caso, o método padrão hash é apropriado: retorna a única object_id do objeto.</p>

<p>Note-se que objetos mutáveis ​​são problemáticos como chaves de hash. Mudar o conteúdo de um objeto geralmente muda seu hashcode. Se você usar um objeto como uma chave e então alterar esse objeto, a tabela de hash ficará corrompida, e o hash não funciona corretamente.</p>

<p>Porque strings são mutáveis, mas comumente usamos chaves de hash, Ruby trata eles como um caso especial e faz cópias privadas de todas as cadeias utilizadas como chaves. Este é o único caso especial, no entanto, você deve ser muito cuidado ao usar qualquer outro objeto mutável como uma chave hash. Considera fazendo uma cópia privada ou chamando o método <a href="http://ruby-doc.org/core-1.9.2/Object.html#method-i-freeze">freeze</a>.
Se você deve usar chaves de hash mutável, chame o método <a href="http://www.ruby-doc.org/core-1.9.2/Hash.html#method-i-rehash">rehash</a> do Hash cada vez que você alterar uma chave.</p>

<p>-> <a href="http://www.ruby-doc.org/core-1.9.2/Hash.html">Hash</a></p>

<p>Até a proxima!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[O Mundo Hash no Ruby 1.9.2 - Parte II - Hashs Literais]]></title>
    <link href="http://rrmartins.github.com/blog/2012/05/08/o-mundo-hash-no-ruby-1-dot-9-2-parte-ii-hashs-literais/"/>
    <updated>2012-05-08T22:28:00-03:00</updated>
    <id>http://rrmartins.github.com/blog/2012/05/08/o-mundo-hash-no-ruby-1-dot-9-2-parte-ii-hashs-literais</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Continuando os estudos de Ruby, e a leitura do livro The Ruby Programming Language</p>


<p>Na primeira parte eu fiz uma introdução do Hash:
-> <a href="/blog/2012/05/08/o-mundo-hash-no-ruby-1-dot-9-2/">O Mundo Hash no Ruby 1.9.2 - Parte I</a></p>

<p>Vamos lá!</p>

<p>Um literal de hash é escrita como uma lista separada por vírgulas de chave/valor de
pares, colocados dentro de chaves. Chaves e valores são separados
com um caractere de dois "arrow": '=>'. O objeto Hash criado anteriormente também pode ser
criado com o literal seguinte:</p>

<!--more-->


<p><code>ruby Hash Literal
números = {"um" =&gt; 1, "dois" =&gt; 2, "três" =&gt; 3}
</code></p>

<p>Em geral, objetos <a href="http://www.ruby-doc.org/core-1.9.2/Symbol.html">Símbolos</a> trabalham mais eficientemente como chaves de hash de strings, fazem assim:</p>

<p><code>ruby Hash Literal
números = {:um =&gt; 1,:dois =&gt; 2,:três =&gt; 3}
</code></p>

<p>Os <a href="http://www.ruby-doc.org/core-1.9.2/Symbol.html">Símbolos</a> são imutáveis, escrito como
prefixados identificadores, que serão explicados em maior detalhe em um outro post.</p>

<p>Ruby 1.8 permite vírgulas em lugar de setas, mas isso não teve a sintaxe substituída, mais suportado no Ruby 1.9:</p>

<p><code>ruby Hash Literal
 numeros = {:um, 1, :dois, 2, :tres, 3} # Igual, mas mais difícil de ler
</code></p>

<p>Tanto Ruby 1.8 quanto no Ruby 1.9 permite uma única vírgula à direita do
final da lista de chave / valor:</p>

<p><code>ruby Hash Literal
números = {: um =&gt; 1,: dois =&gt; 2} # vírgula extra ignorado
</code></p>

<p>Ruby 1.9 suporta muito útil e sucinto a sintaxe literal de Hash
quando as chaves são símbolos. Neste caso, move-se para o fim da chave de hash e substitui a seta:</p>

<p><code>ruby Hash Literal
números = {um: 1, dois: 2, tres: 3}
</code></p>

<p>Note-se que pode não haver qualquer espaço entre a chave Hash
identificador e dos dois pontos.</p>

<p>Até breve!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[O Mundo Hash no Ruby 1.9.2 - Parte I]]></title>
    <link href="http://rrmartins.github.com/blog/2012/05/08/o-mundo-hash-no-ruby-1-dot-9-2/"/>
    <updated>2012-05-08T21:27:00-03:00</updated>
    <id>http://rrmartins.github.com/blog/2012/05/08/o-mundo-hash-no-ruby-1-dot-9-2</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Continuando os estudos de Ruby, e a leitura do livro The Ruby Programming Language</p>


<p>Um hash é uma estrutura de dados que mantém um conjunto de objetos conhecidos
como chaves, e associa um valor com cada chave. Hashs são também conhecidos como mapas porque mapeam as chaves para
valores. Eles às vezes são chamados de matrizes associativas, porque eles
associam valores com cada uma das chaves, e pode ser pensado como matrizes
em que o índice da matriz pode ser qualquer objeto em vez de um inteiro. um
exemplo torna isso mais claro:</p>

<p>```ruby Hash</p>

<h1>Este hash irá mapear os nomes dos dígitos para os dígitos se</h1>

<p>números = Hash.new # Criar um novo objeto, vazio de hash
números["um"] = 1 # Mapa do String "um" para o Fixnum 1
números["dois"] = 2 # Note que estamos usando a notação de matriz aqui
números["três"] = 3</p>

<p>soma = números["um"] + números["dois"] # soma os valores e resulta em "3"
```</p>

<p>Esta introdução à sintaxe hashes de hash documentos Ruby literal
e explica os requisitos para um objeto a ser usado como uma chave hash.
Mais informações sobre a API definida pela classe Hash é fornecido em <a href="http://www.ruby-doc.org/core-1.9.2/Hash.html">Hashes</a>.</p>

<p>Em breve, mais conteudo de Hash!</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
