<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Operator | Rodrigo Martins]]></title>
  <link href="http://rrmartins.github.com/blog/categories/operator/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://rrmartins.github.com/"/>
  <updated>2013-10-07T17:11:58-03:00</updated>
  <id>http://rrmartins.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Rodrigo Martins]]></name>
    <email><![CDATA[rodrigo@rrmartins.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Expressões e Operadores - O inicio]]></title>
    <link href="http://rrmartins.github.com/blog/2012/05/23/aexpressoes-e-operadores-o-inicio/"/>
    <updated>2012-05-23T07:22:00-03:00</updated>
    <id>http://rrmartins.github.com/blog/2012/05/23/aexpressoes-e-operadores-o-inicio</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>Hoje vamos continuar falando de <a href="http://www.ruby-doc.org/core-1.9.2/">Ruby</a>, é hora de nos aprofundar falando um pouco de Expressões e Operadores</p>




<h1>Expressões e Operadores</h1>


<p>Uma expressão é um pedaço de código Ruby que o interpretador Ruby pode avaliar para produzir um valor. Aqui estão alguns exemplos
de expressões:</p>

<p><code>ruby Expressões
2 # Um literal numérico
x # Uma referência variável local
Math.sqrt(2) # invocação Um método
x = Math.sqrt(2) # Atribuição
x * x # Multiplicação com o operador *
</code>
Como você pode ver, expressões primárias, tal como literais, referências variáveis, e invocações de método podem ser combinadas em
expressões maiores com operadores, tais como o operador de atribuição e o operador de multiplicação.</p>

<p>Muitas linguagens de programação diferenciam entre expressões de baixo nível e alto nível de declarações, tais como condicionais e loops.
Nestas linguagens, as declarações de controlar o fluxo de um programa, mas eles não têm valores. Eles são executados, em vez de avaliados.
Em Ruby, não há distinção clara entre as afirmações e expressões; tudo em Ruby, incluindo a definição de classe e de método, pode ser
avaliado como uma expressão e retorna um valor. É ainda útil, no entanto, diferenciam sintaxe normalmente usada como expressões de sintaxe
tipicamente usadas ​​como indicações.</p>

<p>Até mais amigos.. ainda vem muito conteudo legal com por ai.. :D</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
