<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: The Ruby Programming Language | Rodrigo Martins]]></title>
  <link href="http://rrmartins.github.com/blog/categories/the-ruby-programming-language/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://rrmartins.github.com/"/>
  <updated>2012-05-27T12:39:19-03:00</updated>
  <id>http://rrmartins.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Rodrigo Martins]]></name>
    <email><![CDATA[rodrigo@rrmartins.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Literais e Palavras-Chaves Literais]]></title>
    <link href="http://rrmartins.github.com/blog/2012/05/27/literais-e-palavras-chaves-literais/"/>
    <updated>2012-05-27T12:15:00-03:00</updated>
    <id>http://rrmartins.github.com/blog/2012/05/27/literais-e-palavras-chaves-literais</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Hoje vamos continuar falando de <a href="http://www.ruby-doc.org/core-1.9.2/">Ruby</a>, é hora de nos aprofundar falando um pouco de Literais e Plavras-chaves literais</p>




<h1>Literais e Plavras-chaves literais</h1>


<p>Literais são valores como 1.0, "Hello world", e [] que são incorporados diretamente em seu texto do programa.</p>

<p>É interessante notar que muitos literais, tais como números, são as principais expressões - as expressões mais simples possíveis não
compostas de expressões simples. Literais, tais como Array e literais de hash e strings duplas citadas que usam interpolação, incluem
sub-expressões e são, portanto, expressões não primárias.</p>

<p>Determinadas palavras-chave em Ruby são expressões primárias e podem ser considerados palavras-chave literais ou formas especializadas
de referência da variável:</p>

<pre><code>nil            -&gt;   Avalia o valor nulo, de NilClass classe.
true           -&gt;   Avalia-se à instância singleton da Classe TrueClass, que um objeto representa o valor booleano 
                    verdadeiro.
false          -&gt;   Avalia-se à instância singleton da Classe FalseClass, que um objeto representa os valores booleanos
                    falsos.
self           -&gt;   Auto avalia o objeto atual.
__FILE__       -&gt;   Avalia a uma string que nomeia o arquivo que o Ruby Intérprete (IRB) está em execução. Isto pode ser
                    útil em erro de mensagens.
__LINE__       -&gt;   Avalia como um inteiro que especifica o número da linha dentro da linha do código atual do __FILE__.
__ENCODING__   -&gt;   Avalia a um objeto Encoding que especifica a codificação do arquivo atual. (Ruby 1.9 apenas.)
</code></pre>

<p>É isso ai galera, até o proximo post.. :)</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Expressões e Operadores - O inicio]]></title>
    <link href="http://rrmartins.github.com/blog/2012/05/23/aexpressoes-e-operadores-o-inicio/"/>
    <updated>2012-05-23T07:22:00-03:00</updated>
    <id>http://rrmartins.github.com/blog/2012/05/23/aexpressoes-e-operadores-o-inicio</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Hoje vamos continuar falando de <a href="http://www.ruby-doc.org/core-1.9.2/">Ruby</a>, é hora de nos aprofundar falando um pouco de Expressões e Operadores</p>




<h1>Expressões e Operadores</h1>


<p>Uma expressão é um pedaço de código Ruby que o interpretador Ruby pode avaliar para produzir um valor. Aqui estão alguns exemplos
de expressões:</p>

<p><code>ruby Expressões
2 # Um literal numérico
x # Uma referência variável local
Math.sqrt(2) # invocação Um método
x = Math.sqrt(2) # Atribuição
x * x # Multiplicação com o operador *
</code>
Como você pode ver, expressões primárias, tal como literais, referências variáveis, e invocações de método podem ser combinadas em
expressões maiores com operadores, tais como o operador de atribuição e o operador de multiplicação.</p>

<p>Muitas linguagens de programação diferenciam entre expressões de baixo nível e alto nível de declarações, tais como condicionais e loops.
Nestas linguagens, as declarações de controlar o fluxo de um programa, mas eles não têm valores. Eles são executados, em vez de avaliados.
Em Ruby, não há distinção clara entre as afirmações e expressões; tudo em Ruby, incluindo a definição de classe e de método, pode ser
avaliado como uma expressão e retorna um valor. É ainda útil, no entanto, diferenciam sintaxe normalmente usada como expressões de sintaxe
tipicamente usadas ​​como indicações.</p>

<p>Até mais amigos.. ainda vem muito conteudo legal com por ai.. :D</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Classe Objects em Ruby 1.9.2 - Part VI]]></title>
    <link href="http://rrmartins.github.com/blog/2012/05/20/classe-objects-em-ruby-1-dot-9-2-part-vi/"/>
    <updated>2012-05-20T19:08:00-03:00</updated>
    <id>http://rrmartins.github.com/blog/2012/05/20/classe-objects-em-ruby-1-dot-9-2-part-vi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Hoje vamos continuar falando de <a href="http://ruby-doc.org/core-1.9.3/Object.html">Objects</a>, é hora de nos aprofundar.</p>




<h1>Objetos</h1>




<h3>Copiando objetos</h3>


<p>A classe Object define dois métodos estreitamente relacionados para copiar objetos. Tanto o clone e como o dup retornar uma cópia
superficial do objeto em que eles são chamados. Se o objeto copiado inclui o estado interno que se refere a outros objetos, apenas as
referências a objetos são copiadas, não os próprios objetos referenciados.</p>

<p>Se o objecto a ser copiado define um método initialize_copy, em seguida, clone e dup simplesmente alocam uma nova instância vazia da
classe e chamam o método initialize_copy nesta instância vazio. O objeto a ser copiado é passado como um argumento, para este "Construtor
de cópias", podendo inicializar a cópia. Para exemplo, o método initialize_copy pode copiar recursivamente os dados internos de um objeto
para que o objeto resultante, não sendo uma simples cópia superficial do original.</p>

<p>Classes também podem substituir os métodos clone e dup diretamente para produzir qualquer tipo de copia que eles desejam.</p>

<p>Há duas diferenças importantes entre os métodos clone e dup definidos pelo objeto. Primeiro, as cópias do clone tanto o congelado e
quanto o estado contaminado(definido em breve) de um objeto, enquanto dup apenas copia o estado contaminado, chamando dup sobre um objeto
congelado retorna uma cópia descongelada. Em segundo lugar, clone cópia quaisquer métodos singleton do objeto, enquanto que dup não.</p>

<h3>Objetos Empacotamento</h3>


<p>Você pode salvar o estado de um objeto passando para a classe <a href="http://www.ruby-doc.org/core-1.9.2/Marshal.html">Marshal</a>, com o método <a href="http://www.ruby-doc.org/core-1.9.2/Marshal.html#method-c-dump">dump</a>. Se você passar um objeto de fluxo de I/O como o segundo argumento, escreve o estado do objeto Marshal.dump (e, de forma recursiva, quaisquer objetos que referencia) para esse fluxo.
Caso contrário, ele simplesmente retorna o estado codificado como uma string binária.</p>

<p>Para restaurar um objeto empacotado, passe uma string ou um fluxo de contendo I/O do objeto de <a href="http://www.ruby-doc.org/core-1.9.2/Marshal.html#method-c-load">Marshal.load</a>.</p>

<p>O empacotamento de um objeto é uma maneira muito simples para salvar seu estado para uma utilização posterior, e estes métodos podem ser
usados ​​para fornecer um arquivo automático no formato de programas Ruby. Note, no entanto, que o formato binário usado por <a href="http://www.ruby-doc.org/core-1.9.2/Marshal.html#method-c-dump">Marshal.dump</a> e <a href="http://www.ruby-doc.org/core-1.9.2/Marshal.html#method-c-load">Marshal.load</a> é dependente da versão, e nas mais recentes versões do Ruby não são garantidos para ser capaz de ler
objetos empacotados escritos por versões mais antigas do Ruby.</p>

<p>Outro uso para Marshal.dump e Marshal.load é criar cópias de profundidade de objetos:</p>

<p><code>ruby Marshal
def deepcopy(o)
  Marshal.load (Marshal.dump (o))
end
</code></p>

<p>Note que os arquivos de fluxo I/O, bem como o método e os objetos Binding, são dinâmicos demais para ser empacotado, não haveria nenhuma
maneira confiável para restaurar seu Estado.</p>

<p>YAML ("YAML não é Markup Language") é uma alternativa comumente utilizada para o módulo Marshal que depósita objetos (e carrega objetos) a
partir de um texto com formato legível. É na biblioteca padrão, e você deve exigir usá-lo 'yaml'.</p>

<h3>Objetos de congelamento</h3>


<p>Qualquer objeto pode ser congelado chamando seu método de freeze. A objeto congelado torna imutável e nenhum de seu estado interno pode
ser mudado, e uma tentativa de chamar qualquer um dos seus métodos de falha de modificadores:</p>

<p><code>ruby  Freeze
s = "gelo" # String são objetos mutáveis
s.freeze # Faça desta cadeia imutável
s.frozen? # Verdade: ele foi congelado
s.upcase! # TypeError: não pode modificar cadeia de congelados
s[0] = "ni" # TypeError: não pode modificar cadeia de congelados
</code></p>

<p>Congelar um objeto de classe impede a adição de quaisquer métodos para essa classe.</p>

<p>Você pode verificar se um objeto é congelado com o método frozen?. Uma vez congelado, não há maneira para "descongelar" um objeto. Se
você copiar um objeto congelado com clone, a cópia também será congelada. Se você copiar um objeto congelado com dup, no entanto, a
cópia não será congelada.</p>

<h3>Objetos contaminados e não confiáveis</h3>


<p>Aplicações Web deve muitas vezes acompanhar de dados de entrada, derivados de não confiáveis do usuário para evitar ataques de injeção
de SQL e riscos de segurança semelhantes. Ruby oferece uma solução simples para esse problema: qualquer objeto pode ser marcado como
contaminado, chamando seu método taint. Depois que um objeto está contaminado, qualquer objetos derivado, também será contaminado. O
taint de um objeto pode ser testado com o método tainted? método:</p>

<p><code>ruby taint
s = "não confiáveis" # Os objetos são normalmente não viciada
s.taint # Marcar como não confiável objeto contaminado
s.tainted? # Verdade: ele está contaminado
s.upcase.tainted? # Verdade: objetos derivados estão contaminados
s[3,4].tainted? # Verdade: substrings estão contaminados
</code></p>

<p>De entrada, tais como usuário de linha de comando argumentos, ambiente de variáveis, e seqüências de leitura com gets, são automaticamente
contaminados. Quando a variavel global $SAFE é definida com um valor maior que zero, Ruby restringe vários métodos embutidos que eles não
vão trabalhar com dados adulterados. Cópias de objetos contaminados feitos com clone e dup permanecem contaminados. Um objeto contaminado
pode ser descontaminado com o método untaint. Você só deve fazer isso, claro, se você examinar o objeto e está convencido de que não apresenta riscos de segurança.</p>

<p>Em Ruby 1.9, os objectos podem não ser confiável para além de ser manchado. Os métodos untrusted?, untrust, e trust verificam e definem a
lealdade de um objeto. Código não confiável cria objetos não confiáveis, objetos contaminados e não é permitido para modificar objetos
confiáveis.</p>

<p>Boa noite amigos... até a proxima..</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Classe Objects em Ruby 1.9.2 - Part V]]></title>
    <link href="http://rrmartins.github.com/blog/2012/05/20/classe-objects-em-ruby-1-dot-9-2-part-v/"/>
    <updated>2012-05-20T14:04:00-03:00</updated>
    <id>http://rrmartins.github.com/blog/2012/05/20/classe-objects-em-ruby-1-dot-9-2-part-v</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Hoje vamos continuar falando de <a href="http://ruby-doc.org/core-1.9.3/Object.html">Objects</a>, é hora de nos aprofundar.</p>




<h1>Objetos</h1>




<h3>Conversão de objetos</h3>


<p></p>

<p>Muitas classes de Ruby definem métodos que retornam uma representação do objeto como um valor de uma classe diferente.
O método to_s, para a obtenção de uma representação de um objeto, é provavelmente o mais comumente implementado e mais conhecido
dos métodos. As subseções a seguir descrevem várias categorias de conversões.</p>

<!--more-->


<h5>Conversões explícitas</h5>


<p>As classes definem métodos de conversão explícitos para uso da aplicação de código que precisa de converter um valor para uma
outra representação. Os métodos mais comuns nesta categoria são to_s, to_i, to_f e to_a para converter a String, Integer, Float,
e array, respectivamente. Ruby 1.9 adiciona métodos to_c e to_r que se converterem ao <a href="http://ruby-doc.org/stdlib-1.9.2/libdoc/syck/rdoc/Complex.html">Complex</a> e <a href="http://ruby-doc.org/stdlib-1.9.2/libdoc/bigdecimal/rdoc/Rational.html">Rational</a>.</p>

<p>Métodos built-in normalmente não chamam esses métodos para você. Se você chamar um método que espera uma String e passar um objeto
de algum outro tipo, que o método não é esperado para converter o argumento com to_s. (Valores interpolados em aspas dupla em strings,
no entanto, são automaticamente convertidos com to_s.)</p>

<p>to_s é facilmente o mais importantes dos métodos de conversão, porque representações de seqüência de objetos são tão comumente
utilizadas em interfaces de usuário. Uma importante alternativa para to_s é o método inspect. to_s é geralmente destinados a retornar uma
representação legível do objeto, adequado para usuários finais. inspect, por outro lado, é destinados ao uso de depuração, e deve
retornar uma representação que é útil para os desenvolvedores de Ruby. O padrão do método inspect, herdado de Object, simplesmente chama
to_s.</p>

<h5>As conversões implícitas</h5>


<p>Às vezes, uma classe tem características fortes de uma outra classe. A classe Exception de Ruby representa um erro ou condição
inesperada em um programa e encapsula uma mensagem de erro. No Ruby 1.8, objetos Exception não são apenas conversível para strings,
que são strings como objetos e podem ser tratadas como se fossem strings em muitos contextos [*], Por exemplo:</p>

<p>``` ruby class Exception</p>

<h1>Ruby 1.8</h1>

<p>e = Exception.new("não é realmente uma exceção")
msg = "Erro:" + e # concatenação de String com uma exceção
```</p>

<p>Como os objetos de exceção são strings, eles podem ser usados ​​com a cadeia no operador de concatenação. Isso não funciona com a
maioria das outras classes de Ruby. A razão pela qual os objetos de Exceção pode se comportar como Objetos String é que, em Ruby
1.8, Exception implementa o método to_str, implícito de conversão, e o operador + definido pela String chama esse método em seu
do lado direito do operando.</p>

<p>Outros métodos de conversão implícitos são to_int para objetos que querem ser inteiro, como to_ary, para objetos que quer ser
array, e to_hash para objetos que querem ser hash. Infelizmente, as circunstâncias em que estes métodos de conversão são implícitos
chamados não são bem documentados. Entre as classes embutidas, estes métodos de conversões implícitas que normalmente não são implementadas, tampouco.</p>

<p>Observamos anteriormente, de passagem, que o operador == pode realizar um tipo fraco de tipo de conversão ao testar a igualdade.
Os operadores == definidos pelo Array, String, e Hash para ver se o operando do lado direito é da mesma classe como o operando esquerdo.
Se assim for, eles se comparam. Se não, verifica se o operando do lado direito tem um to_str, to_ary, ou método to_hash.
Eles não invocam estes métodos, mas se eles existem, eles invocam o método == do operando do lado direito e permiti que ele se decida
se é igual ao do operando esquerda.</p>

<p>No Ruby 1.9, as classes String, Array, Hash, RegExp e IO definiem tudas um método de classe chamado try_convert. Este métodos
convertem seu argumento se definido um método implícito apropriado de conversão, ou retorna contrário nil . Array.try_convert(o)
retorna o.to_ary se o método define, caso contrário, retorna nil. Estes métodos são try_convert conveniente se você quiser escrever
métodos que permitem conversões implícitas no seu argumento.</p>

<h5>Funções de conversão</h5>


<p>O módulo de Kernel define quatro métodos de conversão que se comportam como funções globais de conversão. Estas funções de array, Float,
Integer e String, têm os mesmos nomes que as classes para que se convertam, e eles são incomuns em que eles começam com uma
letra maiúscula.</p>

<p>A função Array tenta converter seu argumento para um array chamando to_ary. Se esse método é não definido ou retorna nil, ou ele tenta
o método to_a. Se to_a não está definido retorna nulo, a função Array simplesmente retorna um novo array contendo o argumento como
seu único elemento.</p>

<p>A função Float converte argumentos numéricos para objetos Float diretamente. Para qualquer valor não numérico, que chama o método to_f.</p>

<p>A função Integer converte o argumento para um Fixnum ou Bignum. Se o argumento é um valor numérico, ele é convertido diretamente. Valores
de Float são truncados e não arredondado. Se o argumento é uma string, ele procura por um indicador de radix(um condutor 0 para octal,
0x para hexadecimal, ou 0b para binário) e converte a string em conformidade. Ao contrário String.to_i não permiti caracteres não
numéricos à direita. Para qualquer outro tipo de argumento, a função Integer tenta converter primeiro com to_int e depois com to_i.</p>

<p>Finalmente, a função String converte o argumento para uma string simplesmente chamando seu método to_s.</p>

<h5>Tipo de operador Aritmético</h5>


<p>Tipos numéricos definem um método de conversão chamado <a href="http://www.ruby-doc.org/core-1.9.2/Numeric.html#method-i-coerce">coerce</a>. A intenção deste método é o de converter o argumento para o mesmo tipo como o objeto numérico no qual o método é invocado, ou
para converter ambos os objetos para algum tipo mais geralmente compatíveis. O método de coerce sempre retorna uma matriz que tem dois
valores numéricos do mesmo tipo. O primeiro elemento do array é o valor convertido do argumento para coerce. O segundo elemento do
retornado do array é o valor(convertido, se necessário) em que foi invocado coerce:</p>

<p><code>ruby Coerc
1.1.coerce(1) # [1.0, 1.1]: coagir Fixnum para Flutuar
require "rational" # Use números racionais
r = Rational(1,3) # terceira Um como um número racional
r.coerce (2) # [Rational (2,1), Rational (1,3)]: Fixnum para Rational
</code>
O método coerce é usado pelos operadores aritméticos. O operador + definido por Fixnum não sabe sobre números Rational, por exemplo, e se
o operando do lado direito é um valor rational, não se sabe como adicionar. coerce fornece a solução. Operadores numéricos são escritos
de modo que, se eles não sabem o tipo do operando do lado direito, que invocam o método coerce do operando do lado direito, passando o
operando da esquerda como um argumento. Voltando ao nosso exemplo de adição de um Fixnum e um Rational, o método coerce de Rational
retorna um array de dois valores racionais. Agora, o operador + definido por Fixnum pode simplesmente invocar + sobre os valores no array.</p>

<h5>Conversões de tipos Booleanos</h5>


<p>Valores booleanos merecem uma menção especial no contexto de conversão de tipo. Ruby é muito rigoroso com seus valores booleanos: true e
falso têm métodos to_s, que retornam "true" e "falso", mas definem nenhum outro método de conversão. E não há nenhum método to_b
para converter os outros valores para Booleanos.</p>

<p>Em algumas Linguagens, é falsa a mesma coisa que 0, ou pode ser convertidos para 0. Em Ruby, os valores verdadeiros e falsos são os
seus próprios objetos distintos, e não existem conversões implícitas que convertem os outros valores para verdadeiro ou falso.
Esta é apenas metade da história, no entanto. Operadores booleanos de Ruby e de sua condicional e construções em loops que usam
expressões booleanas podem trabalhar com outros valores que o verdadeiro e o falso. A regra é simples: em expressões Boolean, qualquer
valor diferente de false ou nil se comporta como (mas não é convertida em) verdadeiro. nil, por outro lado se comporta como falsa.</p>

<p>Suponha que você queira testar se a variável x é nula ou não. Em algumas línguagens, você deve escrever explicitamente uma expressão
de comparação que avalia a verdadeira ou falso:</p>

<p><code>ruby True ou False
if x != nil #  a expressão "x! = nil" retorna true ou false para o caso
  puts x # x Imprimir se ela é definida
end
</code></p>

<p>Esse código funciona em Ruby, mas é mais comum simplesmente para tomar vantagem do fato de que todos os outros valores do que zero e
falso se comportam como verdadeiras:</p>

<p><code>ruby True ou False
if x # Se x é não-nula
  puts x # Em seguida, imprimi-lo
end
</code></p>

<p>É importante lembrar que os valores como 0, 0.0, e uma string vazia "" comportam-se como verdadeiro em Ruby, que é surpreendente se você
está acostumado a linguagens como C ou JavaScript.</p>

<p>É isso amigos...</p>

<p>Até Mais..</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Classe Objects em Ruby 1.9.2 - Part IV]]></title>
    <link href="http://rrmartins.github.com/blog/2012/05/20/classe-objects-em-ruby-1-dot-9-2-part-iv/"/>
    <updated>2012-05-20T13:01:00-03:00</updated>
    <id>http://rrmartins.github.com/blog/2012/05/20/classe-objects-em-ruby-1-dot-9-2-part-iv</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Hoje vamos continuar falando de <a href="http://ruby-doc.org/core-1.9.3/Object.html">Objects</a>, é hora de nos aprofundar.</p>




<h1>Objetos</h1>




<h3>Ordem de Object</h3>


<p></p>

<p>Praticamente todas as classes podem definir o método ==, sendo útil para testar as suas instâncias para a igualdade. Algumas
classes também podem definir uma ordenação. Ou seja: para quaisquer duas instâncias de uma classe, as duas instâncias devem ser iguais,
ou uma instância deve ser "menos que" a outra. Numbers são das classes mais óbvias para que tal ordenação seja definido.
String são também ordena, de acordo com o numéro de ordenação dos códigos de caracteres que compõem as strings. Se uma classe define
uns casos de pedido, em seguida, a classe pode ser comparada e classificada.</p>

<!--more-->


<p>Em Ruby, classes definem um ordenação através da implementação do operador &lt;=>. Este operador deve retornar -1 se o operando da esquerda
é menor que o operando da direita, 0 se os dois operandos são iguais, e 1 se o operando esquerdo é maior que o operando direito.
Se os dois operandos não podem ser  significativamente comparados (se o operando direito é de uma classe diferente, por exemplo),
em seguida, o operador deve retornar nil:</p>

<p><code>ruby Operador &lt;=&gt;
1 &lt;=&gt; 5 # -1
5 &lt;=&gt; 5 # 0
9 &lt;=&gt; 5 # 1
"1" &lt;=&gt; 5 # nil: inteiros e strings não são comparáveis
</code></p>

<p>O operador &lt;=> é tudo que é necessário para comparar os valores. Mas não é particularmente intuitivo. Assim, as classes que definem
este operador tipicamente também incluir o Módulo <a href="http://ruby-doc.org/core-1.9.2/Comparable.html">Comparable</a> como um mixin.
(Módulos e mixins são abordados em Módulos como Mixins). O mixin Comparable define o seguinte operador em termos de &lt;=>:</p>

<pre><code>&lt;   -   Menor que
&lt;=  -   Menor ou igual
==  -   Igual
&gt;=  -   Maior ou igual
&gt;   -   Maior que
</code></pre>

<p><a href="http://ruby-doc.org/core-1.9.2/Comparable.html">Comparable</a> não define o operador !=; o Ruby automaticamente define o
operador como a negação do operador ==. Além destes operadores de comparação, <a href="http://ruby-doc.org/core-1.9.2/Comparable.html">Comparable</a> também define um método útil de comparação com o between? :</p>

<p><code>ruby Comparable between?
1.between?(0,10) # verdadeiro: 0 &lt;= 1 &lt;= 10
</code></p>

<p>Se o operador &lt;=> retornar nil, todos os operadores de comparação dele derivados retornam falso. O especial Float com valor NaN é um exemplo:</p>

<p><code>ruby Float NaN
nan = 0.0/0.0; # zero dividido por zero não é um número
nan &lt; 0 # false: não é menor que zero
nan &gt; 0 # false: não é maior que zero
nan == 0 # false: não é igual a zero
nan == nan # false: não é mesmo igual a si mesmo!
nan.equal?(nan) # isso é verdade, claro
</code></p>

<p>Observe que a definição de &lt;=> e incluindo o módulo <a href="http://ruby-doc.org/core-1.9.2/Comparable.html">Comparable</a> define um operador == para o sua classe. Algumas classes que definem o seu próprio operador ==, normalmente quando eles podem
implementar esta forma mais eficiente do que um teste de igualdade com base no operador &lt;=>. É possível definir classes que
implementam diferentes noções de igualdade em seus operadores == e &lt;=>. Uma classe pode fazer comparações de string case-sensitive
para o operador ==, por exemplo, mas, em seguida, fazem comparações de maiúsculos e minúsculos com &lt;=>, de modo que as instâncias da classe
se classificam com mais naturalidade. Em geral, porém, é melhor se &lt;=> retorna 0 se e somente se == retorna true.</p>

<p>É isso amigos... o proximo post vamos conversar um pouco de Conversões de Object's.</p>

<p>Até Mais..</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
