<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: else | Rodrigo Martins]]></title>
  <link href="http://rrmartins.github.com/blog/categories/else/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://rrmartins.github.com/"/>
  <updated>2013-02-27T01:16:07-03:00</updated>
  <id>http://rrmartins.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Rodrigo Martins]]></name>
    <email><![CDATA[rodrigo@rrmartins.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Demonstrações e Estruturas de controle - Part I #Ruby]]></title>
    <link href="http://rrmartins.github.com/blog/2012/06/18/demonstracoes-e-estruturas-de-controle/"/>
    <updated>2012-06-18T08:43:00-03:00</updated>
    <id>http://rrmartins.github.com/blog/2012/06/18/demonstracoes-e-estruturas-de-controle</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Hoje vamos continuar falando de <a href="http://www.ruby-doc.org/core-1.9.2/">Ruby</a>, é hora de nos aprofundar falando um pouco de Demonstrações e estruturas de controle</p>




<h1>Demonstrações e estruturas de controle</h1>


<p>Considere o programa Ruby seguinte. Acrescenta dois números passados ​​para na linha de comando e imprime a soma:</p>

<!-- more -->


<p><code>ruby Programa Simples
x = ARGV[0].to_f # Converter primeiro argumento para um número
y = ARGV[1].to_f # Converter segundo argumento para um número
soma = x + y # Adicione os argumentos
puts soma # Imprimir a soma
</code></p>

<p>Este é um programa simples que consiste essencialmente em invocar variável de atribuição e método. O que o torna
particularmente simples é sua execução puramente seqüencial. As quatro linhas de código são executadas uma após a outra
sem ramificação ou repetição. É um programa raro que pode ser tão simples.</p>

<h3>Condicionais</h3>


<p>A estrutura de controle mais comum, em qualquer linguagem de programação, é a condicional. Esta é uma forma de dizer ao
computador para condicionalmente executar alguns códigos: para executar ele, só se alguma condição for satisfeita.
A condição é uma expressão, se for avaliada como qualquer valor diferente de falso ou nulo, então a condição é satisfeita.</p>

<p>Ruby tem um vocabulário rico para expressar condicionais. Algumas sintaxes são descritas abaixo. Ao escrever código Ruby,
você pode escolher o que parece mais elegante para a tarefa.</p>

<!--more-->




<h5>if</h5>


<p>Ele é a mais simples das condicionais. Em sua forma mais simples, parece que isso:</p>

<p><code>ruby Condicional IF
if expression
  code
end
</code></p>

<p>O código entre <code>if</code> e <code>end</code>é executado se (e somente se) o <code>expression</code> é avaliada como algo diferente que <code>falso</code> ou
<code>nulo</code>. O código deve ser separado a partir da expressão com uma nova linha ou ponto e vírgula ou a palavra-chave, em
seguida. Aqui estão duas maneiras de escrever a mesma condicional <code>if</code> de forma simples:</p>

<p>```ruby Condicional IF</p>

<h1>Se x é menor que 10, incrementá-lo</h1>

<p>if x &lt; 10 # nova linha de separação
  x + = 1
end
if x &lt; 10 then x += 1 end # the separato
```</p>

<p>Você também pode usar <code>then</code> como o símbolo de separação, e segui-lo com uma nova linha. Isso torna o seu código robusto.</p>

<p><code>ruby Condicional IF
if x &lt; 10 then
  x + = 1
end
</code></p>

<p>Os programadores que estão acostumados a C, ou linguagens cuja sintaxe é derivada de C, deve observar duas coisas
importantes sobre if no Ruby:</p>

<ul>
<li><p>Parênteses não é necessário (e normalmente não utilizado) em torno da expressão condicional. O ponto e vírgula, quebra
de linha, ou então palavra-chave serve para delimitar a expressão.</p></li>
<li><p>A palavra-chave <code>end</code> é exigida, mesmo quando o código a ser executado condicionalmente consiste de uma única instrução.
A forma modificador do <code>if</code>, descrito abaixo, fornece uma maneira para gravar condicionais simples sem a palavra-chave <code>end</code>.</p></li>
</ul>


<h5>else</h5>


<p>Uma declaração <code>if</code> pode incluir uma cláusula <code>else</code> para especificar o código para ser executado se a condição não é
<code>true</code>:</p>

<p><code>ruby Condicional else
if expression
  code
else
  code
end
</code></p>

<p>O código entre <code>if</code> e <code>else</code> é executado se <code>expression</code> é avaliada como qualquer outra coisa que <code>false</code> ou <code>nil</code>. Caso
contrário (se expression é <code>false</code> ou <code>nil</code>), o código entre o <code>else</code> e o <code>end</code> é executado. Como na forma simples
de <code>if</code>, na expressão deve ser separado do código que o segue por uma nova linha, um ponto e vírgula, ou a palavra-chave <code>then</code>. As palavras-chave <code>else</code> e <code>end</code>, totalmente delimitam o segundo pedaço de código, e sem novas linhas ou
delimitadores adicionais são exigido.</p>

<p>Aqui é um exemplo de um condicional que inclui uma cláusula <code>else</code>:</p>

<p><code>ruby Condicional if - else
if dados # Se o array existe
  dados &lt;&lt; x # em seguida, acrescentar um valor a ela.
else # Caso contrário ...
  data = [x] # criar uma nova matriz que contém o valor.
end # Este é o fim do condicional
</code></p>

<h5>elsif</h5>


<p>Se você quiser testar mais de uma condição dentro de uma condicional, você pode adicionar um ou mais cláusulas <code>elsif</code>
entre um <code>if</code> e um <code>else</code>. <code>elsif</code> é uma forma abreviada de <code>else if</code>. Note que há apenas um <code>else</code> em <code>elsif</code>. A condicional <code>elsif</code> usando parecido com este:</p>

<p><code>ruby Expressão elsif
if expression1
  code1
elsif expression2
  code2
      .
      .
      .
elsif expressionN
  codeN
else
  code
end
</code></p>

<p>Se <code>expression1</code> for avaliado não sendo <code>false</code> ou <code>nil</code>, então <code>code1</code> é executado. Caso contrário, <code>expression2</code> é
avaliada. Se for outra coisa senão <code>false</code> ou <code>nil</code>, então code2 é executado. Este processo continua até que uma expressão
é avaliada como algo diferente de <code>false</code> ou <code>nil</code>, ou até que todas as cláusulas <code>elsif</code> foram testadas. Se a expressão
associada com a última cláusula <code>elsif</code> for <code>false</code> ou <code>nil</code>, e da cláusula <code>elsif</code> é seguido por uma cláusula <code>else</code>, em
seguida, o código entre <code>else</code> e no <code>end</code> é executado. Se nenhuma cláusula mais está presente, em seguida, nenhum código é
executado.</p>

<p><code>elsif</code> é como se: a expressão deve ser separada do código por uma nova linha, uma vírgula ou uma palavra-chave, em seguida
. Aqui é um exemplo de uma multi condicional usando <code>elsif</code>:</p>

<p><code>ruby Condicional elsif
if x == 1
  name = "um"
elsif x == 2
  name = "dois"
elsif x == 3 then name = "três"
elsif x == 4; name = "quatro"
else
  name = "muitos"
end
</code></p>

<h5>Valor de retorno</h5>


<p>Na maioria das linguagens, a condicional <code>if</code> é uma afirmação. Em Ruby, no entanto, tudo é uma expressão, mesmo as
estruturas de controle que são comumente chamadas de declarações. O valor <code>return</code> de uma "declaração" <code>if</code>, é o valor da
última expressão no código que foi executado, ou <code>nil</code> se nenhum bloco de código foi executado.</p>

<p>O fato de que, as declarações <code>if</code> devolvem um valor significa que, por exemplo, a muilti condicional mostrado
anteriormente pode ser elegantemente reescrito como este abaixo:</p>

<p><code>ruby Valor de Retorno
name = if x == 1 then "um"
       elsif x == 2 then "dois"
       elsif x == 3 then "três"
       elsif x == 4 then "quatro"
       else "muitos"
       end
</code></p>

<p>É isso aí amigos..</p>

<p>Bons estudos e até a proxima! :D</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
