<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

<<<<<<< HEAD
  <title><![CDATA[Category: Testes | Rodrigo Martins]]></title>
<<<<<<< HEAD
  <link href="http://rrmartins.github.com/blog/categories/testes/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://rrmartins.github.com/"/>
<<<<<<< HEAD
  <updated>2013-04-28T19:27:30-03:00</updated>
=======
  <updated>2014-02-27T11:04:59-03:00</updated>
>>>>>>> 55255938ca2a035ba9dea4f1892ebb919702c830
  <id>http://rrmartins.github.com/</id>
=======
=======
  <title><![CDATA[Category: testes | Rodrigo Martins]]></title>
>>>>>>> e6afad1eda35d241cd16bfeee03436f0db5a7017
  <link href="http://rrmartins.com/blog/categories/testes/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://rrmartins.com/"/>
<<<<<<< HEAD
  <updated>2015-09-29T11:44:19-03:00</updated>
=======
  <updated>2015-09-21T15:34:22-03:00</updated>
>>>>>>> f0fad74ab02c4e5669e277aa283faa25f065f1cb
  <id>http://rrmartins.com/</id>
>>>>>>> 45205015902ee4fa744defb597ae74e0f64ad496
  <author>
    <name><![CDATA[Rodrigo Martins]]></name>
    <email><![CDATA[rodrigo@rrmartins.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Teste salva sua carne]]></title>
<<<<<<< HEAD
    <link href="http://rrmartins.github.com/blog/2012/11/04/teste-salva-sua-carne/"/>
<<<<<<< HEAD
    <updated>2012-11-04T09:30:00-03:00</updated>
=======
    <updated>2012-11-04T09:30:00-02:00</updated>
>>>>>>> 55255938ca2a035ba9dea4f1892ebb919702c830
    <id>http://rrmartins.github.com/blog/2012/11/04/teste-salva-sua-carne</id>
=======
    <link href="http://rrmartins.com/blog/2012/11/04/teste-salva-sua-carne/"/>
    <updated>2012-11-04T09:30:00-02:00</updated>
    <id>http://rrmartins.com/blog/2012/11/04/teste-salva-sua-carne</id>
>>>>>>> 45205015902ee4fa744defb597ae74e0f64ad496
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>Galera estou lendo mais um livro, e vou passar para vocês um textículo do inicio do <a href="http://www.amazon.com/Rails-3-Action-Ryan-Bigg/dp/1935182277">Rails 3 in Action</a>.</p>

<p>Lendo o capitulo 1, ele deixou uma pergunta no ar: como você faz aplicações Rails sustentável?</p>

<p>A resposta é que você escreve testes automatizados para a aplicação como você desenvolve, e você escreve isso <strong>o tempo todo</strong>.</p>

<p>Ao escrever testes automatizados para a sua aplicação, você pode rapidamente assegurar que o aplicativo está funcionando
como deveria. Se você não escrever testes, a sua alternativa seria a de verificar toda a aplicação manualmente, o que é
demorado e propício a erros. <strong>Teste automatizado economiza uma tonelada de tempo, a longo prazo e leva a menos bugs.</strong> Os
seres humanos cometem erros; programas (se codificado corretamente) não.</p>

<h2>Teste e desenvolvimento orientado a comportamento</h2>

<p>No mundo <code>Ruby</code> uma enorme ênfase é colocada em teste, especificamente  desenvolvimento orientado a testes (Test-driven
 development - TDD) e desenvolvimento de comportamentos (Behavior-Driven Development - BDD).</p>

<p>Ao aprender técnicas de teste bem como agora, você tem um caminho sólido para se certificar que nada esta quebrado quando
você começa a escrever sua primeira aplicação real Rails. Se você não testar, não há como dizer o que poderia dar errado
seu código.</p>

<p>TDD é uma metodologia que consiste em escrever um caso de teste falho primeiro (geralmente usando uma testar ferramenta
como <code>Test::Unit</code>), em seguida, escrever o código para fazer o teste passar e, finalmente, refatorar o código. Este
processo é comumente chamado de <code>vermelho-verde-refatorar</code>( <code>red-green-refactor</code> ). As razões para desenvolver código desta
forma são duas. Primeiro, faz você considera como o código deve ser executado antes de ser usado por qualquer pessoa. Em
segundo lugar, crie um teste automatizado, você pode executar quantas vezes você quiser para garantir que o seu código ainda
está trabalhando como pretendido.</p>

<p>BDD é uma metodologia baseada em TDD. Você escreve um teste automatizado para verificar a interação entre as diferentes
partes da base de código em vez de testar que cada parte funciona de forma independente.</p>

<p>As duas ferramentas são usadas para o BDD são (RSpec)[<a href="http://rspec.info/">http://rspec.info/</a>] e (Cucumber)[<a href="http://cukes.info/">http://cukes.info/</a>].</p>

<h2>Test-Driven Development</h2>

<p>Uma resposta enigmática mas verdadeira para a pergunta &ldquo;Por que eu deveria testar?&rdquo; é &ldquo;porque você é humano.&rdquo;. Os seres
humanos - a grande maioria deste livro - comete erros. É uma de nossas favoritas maneiras de aprender. Porque os
seres-humanos cometem erros, ter uma ferramenta para informar quando eles fazem um erro é útil, não é? Teste automatizado
fornece uma rápida segurança para informar aos desenvolvedores quando eles cometem erros. Por eles, é claro, queremos dizer
que você. Nós queremos que você faça poucos erros quanto possível. Queremos que salvar sua vida!</p>

<p>TDD e BDD também dar-lhe tempo para pensar nas suas decisões antes de escrever qualquer código. Escrevendo primeiro teste
para a implementação, você é (ou, pelo menos, você deve ser) levado a pensar através da implementação: o código que você
vai escrever depois do teste e como você vai fazer para o teste passar. Se você encontrar um teste difícil de escrever,
então talvez a implementação pode ser melhorada. Infelizmente, não há nenhuma maneira clara de quantificar a dificuldade de
escrever um teste e trabalhar com ele para além de consultar outras pessoas que estão familiarizadas com o processo.</p>

<p>Uma vez que o teste é implementado, você deve ir escrever algum código que o seu teste pode passar. Se você está
trabalhando escrevendo o código primeiro e depois os testes para pegar um bug da implementação, é geralmente melhor
repensar o teste e desfazer sua implementação.</p>

<p><strong>Primeiro teste, código mais tarde.</strong></p>

<p>Até mais amigos!</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
