<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: OpenSource | Rodrigo Martins]]></title>
  <link href="http://rrmartins.github.com/blog/categories/opensource/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://rrmartins.github.com/"/>
  <updated>2012-05-22T13:29:20-03:00</updated>
  <id>http://rrmartins.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Rodrigo Martins]]></name>
    <email><![CDATA[rodrigo@rrmartins.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Arranhando sua própria coceira]]></title>
    <link href="http://rrmartins.github.com/blog/2012/05/22/arranhando-sua-propria-coceira/"/>
    <updated>2012-05-22T13:21:00-03:00</updated>
    <id>http://rrmartins.github.com/blog/2012/05/22/arranhando-sua-propria-coceira</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Como um apaixonado por codigo aberto, estou lendo o livro <a href="http://gettingreal.37signals.com/GR_por.php">"Caindo na Real"</a>, e me deparei com uma parte do livro The Progmatic Programmers, o proximo que irei ler.</p>

<p>Então, vejam ai uma parte muito boa, só para dar um gostinho! :D</p>

<h2>Arranhando sua proípria coceira</h2>


<p>O mundo de Código Aberto abraçou esse mantra há muito tempo – eles chamam de “arranhando sua própria coceira”. Para os desenvolvedores de código aberto, significa que terão as ferramentas que querem, entregues da maneira que querem. Mas os benefícios vão mais a fundo.</p>

<p>Como designer ou desenvolvedor de uma nova aplicação, você precisa encarar centenas de micro-decisões todos os dias: azul ou verde? Uma tabela ou duas? Estática ou dinâmica? Abortar ou recuperar? Como tomamos essas decisões? Se é algo que reconhecemos como importante, poderíamos perguntar. O resto, chutamos. E todos esses chutes constroem um tipo de débito em nossas aplicações – uma rede interconectada de coisas que assumimos.</p>

<p>Como um desenvolvedor, detesto isso. O conhecimento de todas essas bombasrelógio em pequena escala nas aplicações que escrevo somam-se ao meu stress. Desenvolvedores de código aberto, arranhando suas próprias coceiras, não sofrem isso. Porque eles são seus próprios usuários, eles sabem a resposta correta para 90% das decisões que precisam tomar. Acho que é uma das razões que as pessoas chegam em casa após um dia duro de trabalho de codificação e ainda trabalham com código aberto: é relaxante.</p>

<pre><code>— Dave Thomas, The Pragmatic Programmers
</code></pre>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
